%@P:exocorcp
%@metapost:devanglepart.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{minipage}[t!]{9cm}
Explique pourquoi les droites $(xx')$ et $(yy')$ de la figure ci-contre sont parallèles.
\end{minipage}
\begin{minipage}[t!]{8cm}
 \includegraphics{devanglepart-3}
\end{minipage}
%@Correction:
$\widehat{yBA}$ et $\widehat{ABy'}$ sont supplémentaires donc $\widehat{ABy'}$=180$-120=60$\degres.\\
Donc $\widehat{xAB}$ et $\widehat{y'BA}$ sont égaux. Comme $\widehat{xAB}$ et $\widehat{y'BA}$ sont des angles alternes-internes égaux alors les droites $(xx')$ et $(yy')$ sont parallèles.
